---
title: 帅哥的标准
lang: zh
date: 2002-11-02
tags:
- commentary
---

近年来，越来越多的青年人学到了“帅哥”一词。
那么，“帅哥”是什么呢？

有时，“帅哥”泛指男人。
在“网友世界读者交流网站”（[http://www.pcdiy.com.cn/](https://web.archive.org/web/20021121220225/http://www.pcdiy.com.cn:80/)）的用户申请表中，性别栏中不见了通常的“男Male”、“女Female”，取而代之的是“帅哥”、“靓妹”。
很明显，这里的“帅哥”就是“男”的代名词。

《现代汉语词典》1967、1985版都没有给“帅哥”下定义，不过，对“帅”的定义是“英俊，潇洒，漂亮”。

“英俊，潇洒，漂亮”是许多男青年追求的目标，也是一些女青年的择偶标准，难怪它成了“男”的代名词。

我也一直想成为“帅哥”，不过我目前仅仅自喻“半个帅哥”，因为我没有达到我对“帅哥”标准的理解。
我心目中的“帅哥”是这样的：

1. 勇敢。
   “帅哥”应当是很勇敢的，不畏艰险，不怕困难。
   “帅哥”不会流眼泪，在任何时候都很坚强，随时准备英雄救美，勇于承认错误。
2. 理智。
   真正的“帅哥”总是保持冷静，不会被感情冲昏头脑，始终理智。
   “帅哥”能控制自己的行为，不会轻易伤害别人，自己受了伤也不会轻易吭声。
3. 能干。
   “帅哥”应当在各方面都出色，应当是复合型人才。
   “帅哥”要有用不完的力气，能做到别人不易做到的好事。
   比如，考试得第一名、在车上经常给别人让座……

[English version](/t/2002/standard-of-coolman/)
